布拉格與台北成姊妹市 上海宣布即刻絕交

〔即時新聞／綜合報導〕北京要求捷克首都布拉格在締結姊妹市關係時，須遵守「一中原則」，簽「反對西藏、台灣獨立」協議，布拉格不願，決定解除與北京關係，轉與台北結緣，布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）今與台北市長柯文哲在當地市政廳簽署姊妹市協議，消息傳出後，中國上海立刻宣布解除與布拉格姊妹市關係。

布拉格棄北京改與台北締結為姊妹市，在當地時間13日，柯文哲率領市府團隊赴捷克、拉脫維亞、愛沙尼亞及芬蘭等4國參訪，首站就來到布拉格，與布拉格市長賀瑞普在市政廳簽署姊妹市協議；賀瑞普表示，布拉格與台北雖然距離遙遠，但兩大城市都希望在智慧城市取得領先地位，未來還可加強文化和經濟的合作。

賀瑞普直言，人們選擇新舊朋友應該更為謹慎，尤其是當老朋友處境艱難的事情，正確和容易之間，更重要的是道德上的選擇，未來兩市市民彼此可以互相學習，促進雙方繁榮；柯文哲也說，布拉格可以和所有城市締結姊妹市，但北京應該也要讓布拉格和世界上所有城市締結姊妹市，這才是對的，就像台北渴望和世界交朋友一樣，北京不應該去做限制，應該要樂觀其成。

不料柯文哲語音未落，在布拉格與台北締結姊妹市後，今（14日）中國上海市隨即宣布解除與捷克布拉格關係，上海市人民政府表示：「捷克布拉格市政當局在台灣等涉及中方核心利益的重大問題上屢次採取錯誤行動，粗暴干涉中國內政，公然挑戰一個中國原則，上海市政府和人民對此表示強烈譴責和嚴正抗議」，稱兩市交往的政治前提和基礎已不復存在，宣布立即解除與布拉格市友城關係並暫停一切官方往來。

根據網路資料顯示，布拉格與上海在2017年締結姊妹市關係，在北京與上海相繼與布拉格斷絕往來後，中國僅剩2013年與布拉格締結姊妹市關係的廣州市。

Source:

【緊急】好多白人左翼抹黑香港人！！！